%@Titre: Guyane (Sept.) -- 2000
Madame MARTIN veut inscrire sa fille au club de vacances pour des activités sportives et culturelles au mois d'août prochain.
\\Elle doit choisir entre les deux formules :
\begin{itemize}
\item \textit{Formule J} : chaque journée-vacances coûte 100~F.
\item \textit{Formule C} : une cotisation annuelle de 160~F au club vacances et 80~F par jour.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item Si $x$ désigne le nombre de jours.
\begin{enumerate}
\item Calculer le prix à payer pour la formule $J$ en fonction de $x$.
\item Calculer le prix à payer pour la formule $C$ en fonction de $x$.
\item Recopier le tableau et compléter le tableau suivant :
$$
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
\hline
Nombre de jours&\quad5\quad&\quad8\quad&\quad15\quad&\quad18\quad\\
\hline
Dépense avec la formule J (en F)&&&&\\
\hline
Dépense avec la formule C (en F)&&&&\\
\hline
\end{tabular} 
$$
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Sur du papier millimétré, on prendra un repère orthogonal avec comme unités :
\begin{itemize}
\item en abscisse : 1~cm pour 1 jour ;
\item en ordonnée : 1~cm pour 100 francs.
\end{itemize}
Représenter graphiquement les fonctions définies par $f(x)=100x$ et $g(x)=80x+160$.
\item Sur le graphique, déterminer la valeur de $x$ pour laquelle les prix sont les mêmes.
\item Retrouver le résultat par le calcul.
\item Selon le graphique, quelle formule est plus avantageuse pour 15 jours ?
\end{enumerate} 
\end{myenumerate}

